美政府擬頒新規 飛機上鋰電池電量禁超30％

為避免鋰電池或移動電源短路起火而引發飛行安全意外，美國政府擬在今年頒布新規定，要求一般客機上的鋰電池和攜帶電池的電量不超過30％，並重新規定貨機運輸電池的要求。

路透社報導，聯邦管道和危險材料安全管理局（PHMSA）週三表示，飛行安全新規定不限制乘客或機組人員攜帶含有鋰電池或備用電池的個人物品、電子設備上飛機，但有可能限制班機運輸鋰電池和已裝在設備中的電池，或禁止電池的電量超過30％。

不過，對於沒有正規貨運服務的偏遠地區（如：阿拉斯加），將允許在客機上承載最多兩個醫療設備的鋰電池，並且電量高於30％。

該局表示，他們正在加速確定新規定的最終版本。

目前，美國的大型航空公司都遵守國際航空運輸協會（International Air TransportAssociation）的規定，出國登機行李限攜帶160瓦特小時的鋰電池，若惡意違規，除了電池會被沒收充公，還需繳交約650美元至3,250美元不等的罰款。

根據美國監管機構記錄，2010年至2016年期間共發生39起航空貨物運輸事故，其中13起涉及到鋰電池，包括冒煙、電池發熱、爆炸或發生火災。而2007年、2010年和2011年均發生過涉及鋰電池釀成火災的飛機事故，並有人員傷亡。

美國聯邦航空管理局（FAA）表示，在飛機航行某些情況下鋰電池或導致煙霧或火災，且電池起火可能會超過飛機滅火系統的能力，導致系統故障釀成災難。

包括波音公司在內的飛機製造商組織在2015年工作文件中稱，目前的飛行消防系統不足以「抑制或撲滅由大量鋰電池造成的火災」。

美國政府表示，鋰電池產品越來越普遍，防範電池過熱或相關釀災的意識不能減少；據官方數據，從2007年至2017年間，鋰電池的產量自約30億暴增到超過70億。

帶個冇電嘅尿袋帶嚟做乜?

電話用緊果舊計唔計

禁止帶支那手機仲有用啦

我記得而家出廠既手機係有規定個電量係唔可以超過30%左右，但又唔可以太少電避免粒電低電壓而死。

低電量運輸真係會安全D?如果有外物刺穿粒鋰電咪一樣會爆

gadget 用返鉛酸, NI-MH 得唔得

飛機上咪又係叉番滿

能量密度唔及鋰電，咁會好晒位。

唔係用嚟禁你依啲普通人啦
用嚟禁嗰啲嗰知點解帶5個小米尿袋嘅人